搞個蔡英文集氣大會有冇得諗？

一定上到台灣頭版

支持
有嘅話我都會join
但問題係，咩組織會搞？

蔡英文：這階段不需要「難民法」 《港澳條例》足夠處理港人來台
出版時間：2019/12/04 21:16

台灣青年民主協會主辦的「青聽我們說-2020總統大選青年論壇」，分別邀請總統候選人蔡英文、韓國瑜、宋楚瑜等3人參與論壇。蔡英文今（4日）晚打頭陣出席活動，被問及台灣民間團體要求政府訂立「難民法」一事，她說，這個階段不需要「難民法」，《港澳條例》就有提供足夠基礎處理，想來台灣唸書、生兒育女、就業，政府都會提供必要協助。

香港反送中運動，台灣民間團體要求政府訂立「難民法」，蔡英文表示，這個問題很多人問，「香港就是香港」，在1990年代的後期，台灣開始草擬《港澳條例》，而起草人就是她，當時面臨1997年香港主權移轉給中國的過程，中國與英國協議50年不變，但真的是50年不變嗎？真的香港能誠如承諾走向民主化嗎？

蔡英文說，因為他們在起草過程中，就預想一個可能性，當中國承諾沒有實現時，或香港民主沒有預期發生，以至於香港需要特別協助的地方，當時《港澳條例》就已經把相關條文寫進去，可以照顧在香港反送中，受到壓迫的公民，希望到台灣就業、就學時，可以提供法律基礎。

蔡英文強調，這個階段不需要「難民法」，《港澳條例》就有提供足夠基礎處理，因此對於參與推動香港民主化過程的這些學生及青年，想來台灣唸書、生兒育女、就業，政府都會提供必要協助。（陳建瑜、曾盈瑜／台北報導）

總統蔡英文出席台灣青年民主協會主辦的「青聽我們說-2020總統大選青年論壇」。田裕華攝